[2018DSE][求高手入]Chem/Bio 問題區

想攞星星應該有咩注意？
Alevel pastpaper 做唔做好？
坊間有咩exercise可以買嚟做？

Chem:
A. Na2O (aq)
B. Ag2O (s)
C. CuO (s)
D. MgO (s)
點解得B react with both HCl (aq) 同 NaOH (aq)?

Bio:
Genetics 有咩重點？覺得成課溫完好似冇咩特別要記咁

問住咁多先 希望有高手解答

咁撚快沉

做二十年pastpapers基本吧
利申考兩年bio 兩年lv5**

Ag2O 唔會同NaOH react
只會同excess NH3 react

Chem就樓上答左
你自己死背下邊5隻dse要識既hydroxide 會redissolve in excess NaOH and NH3吧。
因為死背，0技巧可言。

Bio我個人溫genetics 會自己prove一次1st law and 2nd law of inheritance
每一個細節位、每一個logic位、每一個思考盲點靠自己prove一次而搵曬出黎

Phy Chem bio 5** 17dse

Pastpapers當然要做, 做起碼3次是常識吧, AL自己揀topic做。
比較少人講嘅係, Candidates Performance一定要睇, 防止自己犯考生常犯錯誤。
要小心審題

Phy Chem 只做past paper 就夠攞 5+
唔好亂做坊間練習 (包括所謂補習名屍啲mock)
(Cwsham 除外 )

但個答案係Ag2O 喎
btw 條問題係問邊個會同HCl 同NaOH react

你check番邊隻hydroxide 會redissolve in excess NaOH lor

如果想穩5**呢？
不過Phy 做radian感覺唔錯 幾清concept

我個人做曬ce al + radian + 外國公開試題

但3個都應該係insoluble base 點會同OH(aq) 有reaction

al 多out c 野到仆街
btw巴打jupas揀咩？

因為你讀唔通，equilibrium 問題黎
cross topic

Insoluble base in reality is springy soluble
-> equilibrium established but the equilibrium position favours in reactant side

eg CuO + H2O <> Cu(OH)2(aq)

Once the "insoluble base" reacts with excess NaOH, the equilibrium position will shift to product side continuously in order to act against the "change"

Concept 就係咁
但問題出錯，應該係react with both HCl and NH3(aq)

咁點解淨係Ag2O 會react 而 CuO 同 MgO 唔會

呢個問題就dse解唔到 我唔識
你要google yourself

上面equilibrium 解釋why insoluble base can react with (aq) but not 解釋why particular oxide can react with excess NaOH or NH3

咁如果CuO (s) react with excess OH(aq) 會唔會有precipitate?

無， 佢只會同excess NH3 form complex
但原因一樣，我唔識解釋

thanks 睇嚟真係讀得未夠深入

No 你要識邊d應該讀得深入 邊d唔需要
你問個題點解insoluble base react with aq 要識

但你問點解CuO唔可以react with NaOH,呢個係超出dse知識範圍，根本唔洗識

我想問巴打指嘅aq 係ion 定 water

Ching 加油啦 你要執執concept

aq = solution = solute dissolved in a solvent specifically referring to water

Water is denoted as (s)/(l)/(g) but never (aq)